傳孫波賣改造遼寧艦資料予CIA

2018年06月21日

傳孫波賣改造遼寧艦資料予CIA

■中船重工公開的圖片，中間的疑是新國產航母。

內地軍事巨企中國船舶重工集團（簡稱中船重工）總經理孫波涉嚴重違法違紀落馬被中紀委調查，當局無披露箇中底蘊。內地網絡傳言四起，有指「孫波把遼寧艦全部改造資料賣給美國中情局（CIA）」；也有指孫波落馬和航母無關，是他個人違法違紀問題。

第二艘航母圖疑曝光

孫波落馬後，有內地軍事網即傳他因向CIA出賣遼寧艦改造的資料，成了美國間諜而出事；網絡熱傳一時，但無法求證；有網民引述匿名軍事專家稱，航母是國家戰略武器裝備，每一個造船步驟都受到嚴格審查和管理，不太可能出現個人受賄後在某環節偷工減料、私相授受問題。

此外，中船重工昨在官方微信發佈公司董事長胡問鳴視察有「中國航母搖籃」之稱、位於湖北武漢的中國艦船研究設計中心並出席會議的消息，配發圖片暗藏重大玄機，圖片出現三艘航母領航的大型艦艇編隊，一艘相信是遼寧艦，一艘是正在海試的首艘國產航母。

而位居中央的航母體形更大，且採用平直甲板設計，外界認為可能是傳聞中的第二艘國產航母，採用彈射起飛。內地軍事專家宋忠平估計，新航母噸位至少8萬噸以上，採用蒸汽彈射或電磁彈射，與美軍最新入役的福特級核動力航母看齊。胡問鳴在會上對部下展示反腐決心。

環球網

上一則
上一則
金正恩結束訪華 稱無核化達共識

下一則
下一則
狗肉節今開鑼 玉林變態食客貴婦狗照吃

美國佬係咪同佢講做間諜就派綠卡俾佢

垃圾都買

當睇套笑片咁上下

得個知字啫

海試？ CG圖黎咋喎

CIA想知中國幾廢

揾鬼信 人地領先幾個世紀要你資料黎托

上世紀科技同人地外星科技睇齊，你個核動力爐呢

仲係唔係好似嗰隻大型爛鐵咁行船會噴黑煙

如果要處決漢奸
共產黨上上下下收錢做五毛嘅都要死

唔睇晒內文真係比佢嚇鳩死

唔怪得美國航空母艦發展咁快